[{"ExamID":3809,"Question":"1. 下列何者屬於國庫券的特性？ (A)到期憑票兌領本息 (B)流動性低 (C)到期日長 (D)以面額承購 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資01"},{"ExamID":3810,"Question":"2. 以下哪一種證券報酬間之相關性可以最有效的風險分散？ (A)相關性高  (B)互為負相關 (C)互為正相關  (D)各證券間報酬無關 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資05"},{"ExamID":3811,"Question":"3. 小蔡以每股 20 元買進 1 張普通股，並於 3 個月後以每股 23 元賣出，期間並收到現金股利。若小蔡投資該普通股之報酬率為 25% ，則現金股利應為： (A)0.8 元 (B)1 元 (C)1.5 元 (D)2 元 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資03"},{"ExamID":3812,"Question":"4. 所謂溢價債券（Premium Bond ）是指殖利率較票面利率： (A)高 (B)低 (C)相同 (D)不一定 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資02"},{"ExamID":3813,"Question":"5. 何者是債券投資需面臨的風險？甲. 違約風險；乙. 購買力風險；丙. 利率風險  (A)僅甲、乙 (B)僅乙、丙 (C)僅甲、丙 (D)甲、乙、丙皆是 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資03"},{"ExamID":3814,"Question":"6. 公司採行高股票股利政策時，可能會造成下列何種影響？甲. 股本增加；乙 盈餘被稀；丙.EPS 下降 (A)僅甲、乙 (B)僅乙、丙 (C)僅甲、丙 (D)甲、乙、丙皆是 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資03"},{"ExamID":3815,"Question":"7. 關於我國景氣對策信號之敘述何者為非？ (A)紅燈表示景氣熱絡  (B)綠燈表示景氣低迷 (C)藍燈表示景氣衰退  (D)黃藍燈屬於注意性 燈號，需觀察未來走向 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資06"},{"ExamID":3816,"Question":"8. K 線的實體部分，代表： (A)最高價與最低價的變動範圍 (B)開盤價與收盤價的變動範圍 (C)最高價與收盤價的變動範圍 (D)開盤價與最低價的變動範圍 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資03"},{"ExamID":3817,"Question":"9. 無風險資產的貝它（Beta ）係數為： (A)0 (B)-1 (C)1 (D)無限大 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資04"},{"ExamID":3818,"Question":"10. 何者屬於無效率之投資組 合？ (A)位於效率前緣左上方 (B)位於效率前緣右下方 (C)位於效率前緣上  (D)市場投資組合 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資05"},{"ExamID":3819,"Question":"11. 假設甲投資組合之預期報酬率為 12%，貝它係數為 1.2，市場風險溢酬為 5%，根據資本資產訂價模型（CAPM）計算之無風險利率應為何？ (A)2% (B)2.4% (C)6% (D)9.6% ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資05"},{"ExamID":3820,"Question":"12. 交易成本與稅： (A)會促進市場效率  (B)會阻礙市場效率 (C)與市場效率無關  (D)是每一個股票市場 都必須具有的 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3821,"Question":"13. 主張任何證券之期望報酬率，僅決定於市場投資組合期望報酬率之理論為： (A)資本資產定價模式（CAPM ） (B)套利定價理論（APT ） (C)選擇權定價模式（OPM ） (D)效率市場假設（EMH ） ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資04"},{"ExamID":3822,"Question":"14. 組合型基金至少需投資幾檔子基金？ (A)2 檔 (B)3 檔 (C)5 檔 (D)8 檔 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資01"},{"ExamID":3823,"Question":"15. 若股票的變異數為 0.64，變異係數為 5 ，其平均報酬率為： (A)0.012 (B)0.12 (C)0.16 (D)0.35 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資04"},{"ExamID":3824,"Question":"16. 協助企業以發行證券的方式籌措資金的公司為： (A)商業銀行  (B)農業銀行 (C)證券承銷商  (D)證券經紀商 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3825,"Question":"17. 有關 TDR 與 ADR 的比較何者不正確？甲.TDR 所表彰的是臺灣企業的股票、ADR 係表彰外國企業的股票；乙.TDR 在臺灣掛牌交易、ADR 在美國掛牌交易；丙.TDR 與 ADR 皆屬於權益證券；丁.TDR 與 ADR 的交易幣別不同；戊. 在臺灣掛牌之存託憑證屬於 ADR (A)僅甲、丙  (B)僅乙、丁 (C)僅甲、戊  (D)僅甲、丙、戊 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資01"},{"ExamID":3826,"Question":"18. 資本市場可分為： (A)匯率市場和股票市場 (B)股票市場和債券市場 (C)外匯市場與債券市 場 (D)金融市場和不動產 市場 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資01"},{"ExamID":3827,"Question":"19. 我國實施之分割債券制度中，下列何者可作為分割債券之標的？甲. 公債；乙. 公司債；丙. 金融債券 (A)僅甲、乙  (B)僅甲、丙 (C)僅乙、丙  (D)甲、乙、丙皆可 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資02"},{"ExamID":3828,"Question":"20. 買入債券並且持有至到期日，所得到的報酬率稱之為： (A)到期收益率  (B)當期收益率 (C)贖回收益率  (D)資本利得收益率 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資03"},{"ExamID":3829,"Question":"21. 某公司今年發放 3 元的股利，若預期其股利每年可以 7% 的固定成長率成長，及股東的要求報酬率為 12% 時，則其預期一年後股價最可能為： (A)53 元 (B)56.8 元 (C)64.2 元 (D)84.2 元 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資03"},{"ExamID":3830,"Question":"22. 當公司處於產業生命週期的初期，具有何項特質？ (A)低股利發放率  (B)產品高普及率 (C)低投資報酬率  (D)技術已成熟 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3831,"Question":"23. 其他條件相同，公司資訊取得較不易的公司，投資人要求的合理本益比應： (A)較低  (B)較高 (C)不一定，視投資人 效用而定 (D)不一定，視投資人 風險偏好而定 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3832,"Question":"24. 公司的財務槓桿越小，則貝它（Beta ）係數會： (A)越大 (B)越小 (C)不變 (D)無關 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資04"},{"ExamID":3833,"Question":"25. 由無風險資產報酬延伸與效率前緣相切的直線稱為： (A)證券市場線（SML ） (B)資本市場線（CML ） (C)效用曲線（Utility Curve ） (D)無異曲線（Indifference Curve ） ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"投資05"},{"ExamID":3834,"Question":"26. 下列何者不屬於衡量短期償債能力之指標？  (A)變現力指數 (B)負債比率 (C)速動比率 (D)流動比率 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3835,"Question":"27. 將一項利息收入誤列為營業收入，將使當期淨利： (A)虛增  (B)虛減 (C)不變  (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3836,"Question":"28. 出售長期投資，成本$15,000 ，售價$25,000 ，對營運資金及流動比率有何影響？ (A)營運資金增加，流動比率不變 (B)營運資金不變，流動比率增加 (C)二者均增加  (D)二者均不變 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":"財分03"},{"ExamID":3837,"Question":"29. 下列何項作法可增加流動比率(假設目前為 1.3)？ (A)以發行長期負債所得金額償還短期負債 (B)應收款項收現 (C)以現金購買存貨 (D)賒購存貨 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3838,"Question":"30. 和平公司的存貨平均銷售期間為 30 天，應收帳款平均收帳期間為 16 天，應付帳款週轉天數為22 天，則和平公司的營業循環為幾天？ (A)68 天 (B)46 天 (C)42 天 (D)40 天 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3839,"Question":"31. 在公司營業呈穩定狀況下，應收帳款週轉天數的減少表示： (A)公司實施降價促銷措施 (B)公司給予客戶較長的折扣期間及賒欠期限 (C)公司之營業額減少 (D)公司授信政策轉嚴 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3840,"Question":"32. 吉利電腦公司產品單價原為$1,500 ，由於市場競爭激烈而降價至$1,000 。假設所有成本均為變動成本，且原來的毛利率為 50% ，則降價後銷售數量需為降價前的多少比率，才能維持原有的銷貨毛利金額？ (A)600% (B)900% (C)300% (D)150% ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3841,"Question":"33. 下列有關應收帳款之敘述，何者正確？ (A)應收帳款高，償債能力高 (B)應收帳款較大之公司，其應收帳款週轉率一定較低 (C)應收帳款之備抵損 失評估應以稅法規定為準 (D)償債能力評估時亦 應注意應收帳款之品質 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3842,"Question":"34. 企業編製財務預測時採用的「基本假設」，是指 企業針對關鍵因素未來發展的何種結果所作的假設？ (A)最樂觀的結果  (B)最悲觀的結果 (C)最可能的結果  (D)和最近一期相同的 結果 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3843,"Question":"35. 公司發放股票股利將使： (A)資產減少  (B)負債減少 (C)權益減少  (D)權益不變 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3844,"Question":"36. 不動產、廠房及設備不以淨變現價值為評價依據，係基於： (A)成本原則  (B)穩健原則 (C)收入與費用配合原 則 (D)繼續經營之假設 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3845,"Question":"37. 上月底東里科技在海外發行可轉換公司債（ECB ）以籌措資金興建廠房，這對東里科技的財務比率將有何影響？ (A)降低其自有資本比率 (B)提高營業毛利率 (C)提高不動產、廠房 及設備週轉率 (D)提高其本益比 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3846,"Question":"38. 下列哪一事項可能會導致資本公積之金額變動？ (A)發放現金股利  (B)前期損益調整 (C)提撥法定盈餘公積  (D)庫藏股票交易 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3847,"Question":"39. 下列敘述何者正確？ (A)進行股票分割將使每股面額與流通在外股數增加 (B)已宣告未發放之現金股利為公司之流動負債 (C)發放股票股利將使 現金減少 (D)發放股票股利將使 權益總數減少 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3848,"Question":"40. 中華公司於 X9 年 7 月 1 日發行股票 2,000 股，每股面額$10 取得一機器設備，經查該日該項設備之帳面金額為$25,000( 原成本$40,000 －累計折舊$15,000) ，市價為$30,000 ，則中華公司應認列此資產： (A)$40,000  (B)$20,000 (C)$25,000  (D)$30,000 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3849,"Question":"41. 瑞源公司 108 年度稅前純益$45,000 ，所得稅率 25% ，利息費用$5,000 ，請問瑞源公司利息保障倍數為何？ (A)8.5  (B)10 (C)5.63  (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3850,"Question":"42. 下列何者非為評估企業長期償債能力應考慮之因素？ (A)資產結構  (B)存貨週轉率 (C)資本結構  (D)獲利能力 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3851,"Question":"43. 淨值為正之企業，收回公司債產生損失，將使負債比率： (A)提高  (B)降低 (C)不變  (D)不一定 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3852,"Question":"44. 花蓮公司的流動資產為$800,000 ，不動產、廠房及設備淨額為$2,400,000 ，此外無其他資產項目，流動負債為$500,000 ，此外無其他負債項目，權益為$1,500,000，則長期資金對不動產、廠房及設備的比率為何： (A)50% (B)62.5% (C)112.5% (D)133.33% ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3853,"Question":"45. 下列何者較不適合作為分析經營效率的指標？ (A)不動產、廠房及設備週轉率 (B)平均收現期間 (C)應收帳款週轉率  (D)銷貨毛利率 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3854,"Question":"46. 衡量資產運用效率的指標為： (A)銷貨收入÷ 營運資金  (B)毛利率 (C)權益報酬率  (D)營業淨利率 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3855,"Question":"47. X9 年基隆綜合損益表列報之利息費用$40,000，所得稅費用$60,000，淨利$240,000；同年之資產負債表顯示總資產$2,400,000 ，流動負債$300,000 ，非流動負債為$900,000 ，則財務槓桿比率為何? (A)0.5 (B)1 (C)1.5 (D)2 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3856,"Question":"48. 按面值發放股票股利給股東，會使公司： (A)權益增加 (B)權益減少 (C)保留盈餘、股本及 權益均不變 (D)保留盈餘減少，股 本增加，權益不變 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3857,"Question":"49. 評估公司獲利能力之指標通常為： (A)每股市價 (B)每股盈餘 (C)每股股利 (D)每股帳面金額 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3858,"Question":"50. 菁 桐咖啡每杯售價為$35 ，變動成本每杯為$3.5 ，固定成本每月約為$56,000 ，如果預期下個月銷貨會成長$82,000 ，請問其淨利預期會增加多少？ (A)$73,800  (B)$82,000 (C)$41,600  (D)$49,600 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":1,"Name":"110年證券商業務員第1次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null}]